Boyut İndirgeme Algoritmaları
MDS
benzerlik benzemezlik ve mümkünse mesafelerine göre 2 boyutlu uzaya indirgenmesi
zorlukları
bazı öznitelikler arasında sadece mesafe ölçütleri tanımlanabilirken bazıları arasında sadece benzerlik benzemezlik ilişkisi kurulabiliyor olması
boyut indirgeme gerekliliği
metrik MDS metrik olmayan MDS
TSNE
PCA(kernel-pca)
UMAP

Wed Feb 16 2022 09:10:08 GMT+0300 (GMT+03:00)
